白面者，林鄭月娥

白面金毛九尾妖狐，多次幻化成美女來誘惑亞洲各地君王、敗壞朝政、為禍百姓，中國商朝妲己、周朝褒姒以及印度摩揭陀國班足太子妃子華陽夫人都是牠的化身之一，後來狐妖隨遣唐使東渡到日本，再度化身為國色天香的十八歲美女「玉藻前」，進宮侍奉鳥羽天皇企圖使日本動盪，天皇被妖狐法術所惑，一病不起，於是便召入有名的陰陽師安倍泰親（安倍晴明的後代）前來查看病情，安倍泰親回去翻閱中國、印度的古文獻，發現妖狐的真面目，並祭祀作法逼妖狐露出原形、落荒而逃，天皇的病隨後不藥而癒。不久，天皇命令上總介廣常、三浦義純兩位將軍率領八萬大軍前往征討妖狐，一路追到了下野國那須高原上，終於成功殺死妖狐，妖狐身雖死但怨氣不散，寄身火山口附近的石頭，放出毒氣，繼續毒害附近的人畜、甚至連飛過的昆蟲、鳥類都不能倖免。兩百多年後，得道高僧源翁心昭經過此處，用法杖擊石，化解其中的怨氣，殺生石碎成數塊，從此就不再害人。
不過,其實白面九尾狐跟本無死，隨著日軍到在香港，由於現代社會不用色誘，狐妖不再用美色，重新受胎變成林鄭月娥，我去過栃木縣殺生石，的確林鄭的氣場跟那邊很似